[中共化武] 香港恐變臭港！清潔工缺罩被政府拖糧 警告隨時停工

各行各業缺罩，清潔服務首當其衝。香港環境衞生業界大聯盟表示，業界有近一成公司已無法提供口罩，有前線從業員要重用口罩多日，形容情況「非常危急」。聯盟指，日前去信特首林鄭月娥要求調撥口罩，但不獲回覆；有政府外判服務承辦商更指，被政府拖糧數個月。聯盟警告，政府必須短期內正視缺罩危機及拖糧問題，否則「停工始終會發生」，屆時香港恐成「臭港」。

由3,000多間公司組成香港環境衞生業界大聯盟，聘用約25萬名前線從業員，佔業界八成人手，清潔服務涵蓋街道、公廁、商場、公園及屋邨等。業界推算，每名前線從業員每日需至少一個口罩，部份較高危則要兩至三個，整體業界每日需35萬個口罩，每周約250萬個。

「口罩同保護衣已經見底，未來幾日已冇貨。」聯盟召集人甄瑞嫻表示，因應農曆年假及疫情影響，導致口罩供應緊張。她指，早前聯盟向業界30多間公司發出問卷，大部份的口罩儲備不足應付兩周，有公司聘用約4,000名員工，當時只剩1萬個口罩。她指，業界有一成公司口罩不足，有部份前線員工要重用口罩多日，或被迫不用口罩工作。

甄瑞嫻指，本周一（3日）已去信特首林鄭月娥，請求政府盡快調撥最少500萬個口罩，供環境衞生前線從業員於未來兩星期使用，以解燃眉之急，惟至今仍沒回音，「政府要正視，唔好縮頭龜，唔理我哋。」她又批評，政府作風官僚，在缺罩危機下，食環署每天都監督承辦商有否提供充足口罩予員工，否則轉交勞工處跟進作懲罰，落井下石，「仲有冇冷血啲呢？只係問我哋有冇口罩，冇諗過幫我哋。」

甄又指，近月收到會員指，政府未有如期每月向承辦商支付外判服務費用，涉及食環署、康文署及房屋署等，未知原因，有部份承辦商稱被拖數幾個月。她指，若政府月內再不「找數」，導致部份承辦商現金不足，無法出糧，不排除會發起工業行動。

政府本月8日起實施新防疫措施，由內地返港人士需接受家居檢疫14日。環境服務從業員工會會長馮耀宗指，不少前線從業員都居於內地，在港工作，「只好叫佢哋回港住，否則返唔到工。」他憂慮，部份人未能在港解決住宿，或要露宿公園，甚至瞓街。甄瑞嫻也指，有些員工索性暫不回港或辭工，令人手更短絀，或需聘散工暫代。

甄指，業界願意支付較貴價錢買口罩，「但真係冇供應」，業界非常無助。她強調，業界不會罷工，但缺罩危機未解決，「停工係始終會發生」，部份清潔工作或需縮減一半人手。她促政府盡快回應業界訴求，並呼籲各界援手，捐助口罩予業界前線員工，一同抗疫。

政府帶頭拖糧

有錢比警曱洗
冇錢買醫療用品
仲要帶頭拖糧

呢個濕鳩港共政府真係廢到一個點...

push

班畜牲真係有特權

最衰黑衣暴徒
搞破壞搞到政府無錢出糧比清潔判頭
唯有出多100億OT比警察打擊暴徒

藍絲: 黑清潔工

「你掃街有乜撚嘢地位呀」

政府本月8日起實施新防疫措施，由內地返港人士需接受家居檢疫14日。環境服務從業員工會會長馮耀宗指，不少前線從業員都居於內地，在港工作，「只好叫佢哋回港住，否則返唔到工。」他憂慮，部份人未能在港解決住宿，或要露宿公園，甚至瞓街。甄瑞嫻也指，有些員工索性暫不回港或辭工，令人手更短絀，或需聘散工暫代。

CSI 要供貨 啦

政府帶頭拖糧
係咪代表香港已經無哂錢
好快連班狗都無糧出

正呀

joker 個gotham 都係一街垃圾

擺工啦屌你老母

林鄭真利害 令到咁多行業停工

清潔工會成日係街個道行來行去,,,,,好心分D口罩比人啦,,,仆街!!!
無口罩會唔會變成病毒傳播者

法國啲清潔工罷工係會搞到全城周圍都係垃圾

大三罷

罷工

好快就好似joker 咁

係咪真?政府拖糧幾個月好嚴重WO

之前清文宣清得咁快手 終於知政府仆街喇咩

繼續connect
繼續攬炒
大家都可能唔使出街

變葛咸城

無糧出？
林鄭我伙記

點會拖糧
只要班員工一比人拖就打去政府個勞資關係主任度包保即刻有糧

睇吓班藍屍廢中廢老仲點保護淋病隻八婆

警曱都有生化衣咩世界

大家幫手行多步宣傳下比你ig,fb,tg,Twitter 同身邊既朋友。

加入工會，組織力量
⚠️工會大全⚠️

要求唔比🐶用電槍

阻止政府強行通過國歌法

聯署要求世衛主席辭職

東方之珠變成東方臭丸

軍管時代

政府拖糧？定外判作嘢咋

TUI

lm

唔好比mon post 狗睇到呀, 煽動他人犯罪

香港冇人洗街 執垃圾一定污糟到仆街

睇到依d再望下黑警日日呃OT，就知香港敗到入骨

藍絲：黑清潔工，掃街呢啲咁偉大嘅使命，豈容你地罷工，到時冇人清潔，成條街咁唔衛生，疫症都係因為你地罷工而加劇

罷工啦, 每次見到D 清潔工都心酸

diu
d錢俾晒中國？

唔出糧幾個月 10a即走

joker都係清潔工罷工搞到有超級老鼠

9.5億比警曱
100億比海水公園

醫管局就年年CUT 2.5億
而家清潔工糧都冇得出

黑死病

罷啦

清潔工工會

停佢老母啦香港低下階層係時候發聲 俾人蝦左咁耐

因為放抈襠晒假 無人出糧

冇保護引唔封關，日日執湖北人口罩

罷

黑清潔想罷工?
無口罩你地都要執垃圾呀
反正有錢比黑警ot 無錢出糧同買罩 你地都照返工架啦

咁多錢射落海
但拖人地幾個月糧？

Push

最仆街係政府唔做 要由市民自發

Push.

正呀 支持

咁撚鐘意清連儂牆 叫啲忠義勇毅去執啦

哇屌

支持全港罷工

Btw清潔工罷工又令人諗起葛咸城了

拖幾個月糧，香港政府真係無恥到冇極限

份份合約都過億，拖下d公司一份約都幾百個一個月，頂到幾耐
聽聞似係政府批錢果班home office

其實除左醫護
清潔工都好慘
好多都係前線
人工又低

唔出糧番咩工
白做 仲要冇口罩
病左邊個醫你？

去勞工處吿返政府

建議三萬警曱幫手掃街

冇人掃地好閒，冇垃圾車收垃圾就

政府幫各行各業被動罷工

如果係真,好快周街都係垃圾冇人清理,到時就會繼1894年之後再爆多次鼠疫.

藍絲：清潔工人 掃街係天職 唔可以停工

joker第一幕
清潔工罷工

逼到人要跨境返工已經唔合理
收單程證又完全無需要考慮佢有無能力係香港居住

屌你老母垃圾政府

我好尊敬清潔工

香港衰過葛咸城,人哋可以選市長.香港唔得.

正

你班逃兵

唔係講笑
真係有人會冇糧出＋加危險都會返工

比哂黑警啦

嘩屌商場是咪開始要帶頭爆發武漢肺炎

d錢去晒出糧比黑警？

呢d唔係叫返工 係叫義工

新工會有冇人可以即刻幫呢班工人，招埋佢地入會。清潔工罷工夠哂影響力!

黑警掃埋街啦

睇內文係外判公司自己出糧俾員工先
如果冇人工，清潔工一早唔做走人啦，佢地點會同你共渡時間

叫藍絲成立救港清潔聯盟，睇下有幾多人報名。

support 清潔工叔叔嬸嬸罷工，一齊反柒婆

葛咸城？

我唔係講緊清潔外判 回應緊我上面果個巴打話冇糧出都會照”返工”

攬炒啦

dllm

濕9政苦: 吹咩反正大家都淨識口頭反抗

joker 劇情發生了

清潔工停工 = 無人清垃圾 = joker開始?

快罷工

五大訴求,缺一不可

清潔工人接觸嘅嘢最污糟 咩細菌病毒都有 年紀又老 係最高危一族 呢啲時勢個個都保持衛生 但佢地無得避

拖幾個月都唔罷工，香港人真係犯賤

無糧出 垃圾政府

政府未有如期每月向承辦商支付外判服務費用，涉及食環署、康文署及房屋署等

係外判商自己拎錢出嚟出住比清潔工先
而家係港共唔撚比錢比外判
睇左內文先啦巴打

黑潔會

屌，真定假？
政府仆街到拖糧？清潔工罷工好撚大獲，到時一街垃圾，拖一日都死

支持

你冇發覺到而家開始冇人掃街咩